<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Héloïse Cuche</title><link>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/</link><description>Recent content in Blog on Héloïse Cuche</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-CH</language><lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Expérimentation</title><link>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/pluginseption/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/pluginseption/</guid><description>Figma est un outil puissant auquel se grief de nombreux plugins proposés par la communauté qui se trouve derrière. J&amp;rsquo;ai essayé de combiner certains d&amp;rsquo;entre eux pour créer rapidement un test utilisateur.
Rapidité de test Concevoir des expériences utilisateur.trice.s cohérentes passe forcément par des tests utilisateurs.trice.s Cependant, le temps à disposition avec les utilisateur.trice.s et le coût que cela induit n&amp;rsquo;est pas sans conséquences. Étant novice dans le domaine, je cherchais un moyen de pouvoir entraîner la réalisation de ceux-ci.</description></item><item><title>La relation complexe entre le design et les data</title><link>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/destruction-of-words/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/destruction-of-words/</guid><description>Dans cette conférence TED, Rochelle King (Product Designer chez Spotify au moment de ce TED) exprime comment le design peut se nourrir des données des utilisateur·trice·s, mais soulève une limite.
La puissance des data Actuellement, le design et plus particulièrement le design d&amp;rsquo;interface a la chance de pouvoir s&amp;rsquo;appuyer sur une ressource puissante : les données. Bien qu&amp;rsquo;elles peuvent parfois être imprécises, elles ont plus d&amp;rsquo;avantages que d&amp;rsquo;inconvénients. Cependant, dans sa conférence, Rochelle King commence par nuancer ses propos.</description></item><item><title>Méfiez-vous de votre cerveau</title><link>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/controls-the-past/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/controls-the-past/</guid><description>Les biais cognitifs Méfiez-vous de votre cerveau est un livre de Gilles Bellevaut (illustrateur spécialisé dans la communication et la vulgarisation scientifique) et Pascal Wagner-Egger (enseignant-chercheur en psychologie sociale à l&amp;rsquo;Université de Fribourg). Combinant leurs compétences, ils illustrent de manière ludique les biais cognitifs.
Suite d&amp;rsquo;une courte introduction mettant en lumière le côté parfois peu rationnel de l&amp;rsquo;être humain, ainsi que la qualité plutôt faible de la plupart des informations qui se trouvent sur Internet, c&amp;rsquo;est finalement sur les baiais cognitifs et les heuristiques que le livre se poursuit.</description></item><item><title>Système de veille</title><link>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/systeme-de-veille/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/systeme-de-veille/</guid><description>Comment mettre en place un système de veille pertinent ? Durant un semestre, nous avons été amené à nous positionner sur notre domaine et à identifier les émetteurs d&amp;rsquo;informations de ce dernier. Et voici-voilà mon système !
3 catégories À mon sens, il y a 3 catégories à &amp;ldquo;écouter&amp;rdquo; en tant qu&amp;rsquo;UX Designer :
Société : qu&amp;rsquo;est-ce qui se passe actuellement autour de moi ? Quels sont les enjeux majeurs ?</description></item><item><title>Un peu de statistiques</title><link>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/language-perfect/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/language-perfect/</guid><description>Juger une Interaction Homme-Machine (IHM) s&amp;rsquo;avère complexe. L&amp;rsquo;expérience ne dépend pas que de la qualité du système, mais est également influencée par l&amp;rsquo;utilisateur·trice et de son contexte. Il existe ainsi des échelles stadardisées qui permettent d&amp;rsquo;évaluer globalement une expérience. Encore faut-il pouvoir analyser ses résultats&amp;hellip;
La veille entraîne la veille C&amp;rsquo;est en lisant ce bout de cours que j&amp;rsquo;ai été interpellé par la manière d&amp;rsquo;analyser des données issues de tests utilisateurs.</description></item><item><title>UX et design d'interaction</title><link>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/sanity-not-statistical/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hxloise.github.io/labveilletech/posts/sanity-not-statistical/</guid><description>Importance des livres L&amp;rsquo;idée ici est de construire une liste de livre référentiels. C&amp;rsquo;est durant ma veille sur Twitter, envoyant passer une longue liste que je me suis dit que c&amp;rsquo;était l&amp;rsquo;occasion de la sauvegarder. Par la suite, je me suis dit que le plus pertinent à faire avec cette information était de débuter la mienne. L&amp;rsquo;idée est de la compléter avec d&amp;rsquo;autres ressources.
Readlist The Humane Interface: New Directions for Designing Interactive Systems, Jef Raskin (2000) User Interface Design for Programmers, Joel Spolsky and Dave Winer (2001) Designing the Obvious: A Common Sense Approach to Web Application Design, Robert Hoekman Jr.</description></item></channel></rss>